\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{proof}

% Colors for Non-Terminals in Grammar
\newcommand\Program{\textcolor{Orange}{\textbf{Program}}}
\newcommand\Expression{\textcolor{Red}{\textbf{Expression}}}
\newcommand\Number{\textcolor{ForestGreen}{\textbf{Number}}}
\newcommand\Identifier{\textcolor{BlueViolet}{\textbf{Identifier}}}
\newcommand\Digit{\textcolor{Cerulean}{\textbf{Digit}}}
\newcommand\Alphab{\textcolor{Tan}{\textbf{Alphabetic}}}


% Margins
\topmargin=-0.45in
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in

\title{ Tarea 07 - El Lenguaje LETREC}
\author{ Enrique Giottonini }
\date{Noviembre 09, 2022}

\begin{document}
\maketitle	

\section*{Especificación del Lenguaje.}
\subsection*{Sintáxis Concreta}
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{lll}
\Program    & :=  & \Expression \\ \\
\Expression & :=  & \Number                                                           	\\
            & $|$ & -(\Expression \, \Expression)                                   		\\
            & $|$ & zero? (\Expression)                                          	 	\\
            & $|$ & if \Expression \, then \Expression \, else \Expression        		\\
            & $|$ & \Identifier                                                  		\\
            & $|$ & let \Identifier \, = \Expression \,  in \Expression           		\\
            & $|$ & proc (\Identifier) \Expression                                		\\
            & $|$ & (\Expression \, \Expression)                                  		\\
            & $|$ & letrec \Identifier(\Identifier) = \Expression \, in \Expression  \\ \\
\Digit      & :=  & 0 $|$  1 $|$ 2 $|$ 3 $|$ 4 $|$ 5 $|$ 6 $|$ 7 $|$ 8 $|$ 9      	\\ \\
\Number     & :=  & \Digit                       		\\
            & $|$ & \Digit \Number         				\\
            & $|$ & \Digit \,.\Digit$\{\Digit\}^*$   \\ \\
\Alphab     &  =  & [a-zA-Z]                         \\ \\
\Identifier & :=  & \Alphab\Identifier                  \\
            & $|$ & \Identifier$\{\Digit\}^*$           \\
                                                       
\end{tabular}
\end{table}
\newpage
\subsection*{Sintáxis Abstracta (Notación de Racket)}
\Program: \\
- (a-program $exp_1$) \\

\noindent \Expression: \\
- (const-exp num) \\
- (diff-exp $exp_1$ $exp_2$) \\
- (zero?-exp $exp_1$) \\
- (if-exp $exp_1$ $exp_2$ $exp_3$) \\
- (var-exp var) \\
- (let-exp var $exp_1$ body) \\
- (proc-exp var body) \\ 
- (call-exp rator rand) \\
- (letrec-exp p-name b-var p-body letrec-body) \\

\noindent \Number: \verb|Real|

\noindent \Identifier: Versión limítada de \verb|Symbol|

\subsection*{Semántica}

\begin{lstlisting}[mathescape]
value-of (const-exp n) $\rho$) = (num-val n) 

(value-of (var-exp $var$) $\rho$) = $\rho$($var$)

(value-of (diff-exp $exp_1$ $exp_2$) $\rho$) =
(num-val (- (expval$\to$num (value-of $exp_1$ $\rho$))
            (expval$\to$num (value-of $exp_2$ $\rho$))))

(value-of (zero?-exp $exp_1$) $\rho$) = 
(let ([$val_1$ (value-of $exp_1$ $\rho$)])
  (bool-val (= 0 (expval$\to$num $val_1$))))

(value-of (if-exp $exp_1$ $exp_2$ $exp_3$) $\rho$) = 
(if (expval$\to$bool (value-of $exp_1$ $\rho$))
  (value-of $exp_2$ $\rho$)
  (value-of $exp_3$ $\rho$))

(value-of (let-exp $var$ $exp_1$ $body$) $\rho$) = 
(let ([$val_1$ (value-of $exp_1$ $\rho$)])
  (value-of $body$ [$var$ = $val_1$ ]$\rho$))
  
(value-of (proc-exp $var$ $body$) $\rho$) = 
(proc-val (procedure $var$ $body$ $\rho$))




(value-of (call-exp op-exp arg-exp) $\rho$) = 
(let ([proc (expval$\to$proc (value-of op-exp $\rho$))]
      [arg (value-of arg-exp $\rho$)])
  (apply-procedure proc arg))
  
donde:
(apply-procedure (procedure $var$ $body$ $\rho$) val) =
(value-of $body$ [$var$ = val]$\rho$)

(value-of (letrec-exp p-name b-$var$ p-$body$ letrec-$body$) $\rho$) = 
(value-of letrec-$body$ [p-name = b-$var$ $\mapsto$ p-$body$]$\rho$)

donde:
Si $\rho_1$ = [p-name = b-$var$ $\mapsto$ p-$body$]$\rho$, entonces:
si $var$ = p-name
(apply-env $\rho_1$ $var$) =
(proc-val (procedure b-$var$ p-$body$ $\rho_1$))
si $var$ $\neq$ p-name .
(apply-env $\rho$1 $var$) = (apply-env $\rho$ $var$)



\end{lstlisting}

\end{document}

